患者曾參與婚宴「做兄弟」 包括接新娘等

case#170

患者於 3 月 3 日至 3 月 12 日曾到訪荷蘭及瑞士，3 月 14 日開始發燒，及後入住東區醫院。

2020-03-14
逗留
西港城會所 1 號
患者曾參與婚宴「做兄弟」，但當晚大部份時間不在會場，亦無敬酒。惟病人當日有參與其他婚慶行程，包括接新娘等

好兄弟!

阿牛家族

朋友~~~

有d 咁嘅兄弟真係一生無憾

自己紅事比佢搞到變白事

果然係兄弟, 有野大家一齊分享!

佢地堅持擺酒，咪成全佢地
就係大家理念接近先做到好兄弟

最後結果係 新郎, 伴郎, 伴娘, 兄弟團, 姊妹團同所有賓客都無事 唯獨新娘中咗招

依個兄弟真係唔話得
送咁大禮

新人又係人地黎比人情飲完宴
都有大禮收返 對新人算係咁啦

帽事！

兄弟群組

真兄弟
有福同享

有病同享

真兄弟會明的

呢啲兄弟真係唔話得
結婚大日子出嚟害人

成婚之前一刻才趕到
難得你來通報才知道

武肺兄弟

一陣新娘中左 新郎冇事

呢個時勢仲擺酒，結婚嗰個未驚過

好兄弟

陷人地家產

唔驚
可以搞多次冥婚

襟兄弟

嘴對嘴既咪⋯

唔知之後仲係咪兄弟呢

朋友我當你一世朋友

清好波，明知風頭火勢都擺酒，去攬炒就啱喇

阿牛

正一仆街仔

比人叫幫手做姐妹
真係唔想去 但係日見夜見
點算

不能回頭

嘩 真係唔話得

去完旅行都敢做兄弟

話咗呢個時候搞婚宴係抵撚死㗎啦
之前仲俾人屌blame the victim
啱㗎喇繼續搞啦

做兄弟驚閪

全部玩撚完

婚宴家族

襟兄弟！！

好綠

兄弟一族

攬炒兄弟

以後無曬朋友

有難同當

呢個時候仲結婚 好兄弟

係會所1号 個號係殘體字

笑出聲

發燒仲出黎害人

咁撚抵死

新娘住邊有冇人知

如果新娘中招但新郎一直冇事...........
會唔會婚變

有呢啲好兄弟真係人生無憾 喜事都變白事

疫症期間仲唔延期死都要擺, 應該預左
最緊要唔好人人唔中新娘中

睇下邊個姐妹 新娘有冇中？

武肺可經精液 體液 口水傳播

中國就白事當紅事搞
你就紅事當白事搞

毒王兄弟

做兄弟嘅野
有今生，無來世

wel

如果啲人係自律咁就真係唔驚既

無能同年同月同日生
但求同年同月同病床
好兄弟

來忘掉錯對 來懷念過去 曾共渡患武肺日子總有樂趣

疫症仲要堅持擺

最大禮就係你
多謝🙏🏻

咁係個兄弟有問題
專家話起碼幾年先有疫苗
咁要幾年內完全冇人擺酒先得?

我差點講真

成村人包左條麥理浩佢

可以延到幾時，半年後咪又係一樣

變白事都係自己攞黎

由其這新婚, 就像玩犧牲

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

要爆就快

今次真係全家

婚禮家族

冇話唔俾擺喎
之不過擺咗後如果不幸中咗招係好撚抵撚死之嘛

Oh no! My eyes feel so good!!!!!

冇今生！有來世！

fb 巴打絲打group有人開post 批評擺酒自私
結果被5毛圍攻
呢單野咁快就出現報應

連登仔只要唔係自己奶野就個個都抵死架啦
返工奶野都抵死架，份工重要過條命喎，正港豬，最好有疫苗前半步不出門嗰個就冇野blame到佢啦

港女：愛在瘟疫蔓延時，好浪漫呀

7 到爆

朋友二號
完美任務

婚禮聚會旅行呢啲根本喺呢個時勢可免則免
唔搞係咪真係會死先
你係都要上升到呢啲位去拗咁冇你辦法

你有女你就明，好多時唔係自己話事

好似尋日都有個係去沙田萬怡飲喜酒?

點會屌個兄弟
大佬敢照擺酒，人地照做兄弟出席喎
有病自己都唔知，明知中左仲去就話姐

根本前排每日一兩單大部分搵到源頭已經係疫情低潮，揀呢個時候結係最合理，延期你又唔知下個期既疫情會發展成點，而且好多人送中時已經延過，邊個估到會整個回流潮推高返個數，我只會覺得佢哋唔好彩而唔會覺得係抵死

清有份去，大把人取消婚宴喎，佢哋自己堅持搞就要承受返個風險
冇錯，嗰條友係有問題，但你自己唔想有事最好都要避免返不必要嘅聚會先

真是好兄弟

呢d時期都仲唔取消擺酒 中左都冇得怨
風險嘅野要自己管理

你都on9，關又冇封，疫情又未完，咁都叫最合理

佢哋當然要承受風險，但我唔認為咁係抵死，每個人考慮既情況都唔同，況且前排已經係疫情低潮我覺得唔取消都合理，係唔好彩撞正個回流潮姐

我有親戚直頭plan咗成年嘅海外行禮兼擺酒直接cancel埋
就咁簽紙算
佢話咁先叫對所有親朋戚友負責任
不過睇落原來真係幾多人係唔明

合唔合理就睇數字反映，有數得計
唔既話我都可以話疫情未完返工唔合理

仲擺酒 抵撚死

你話海外就兩件事啦
香港呢兩星期疫情低過外國n倍

有今生 無來世！

你都幾撚矛盾

矛盾在哪?

返工同去飲比
你返工會唔會去人多嘅地方除口罩啊

即係你覺得返工係0感染風險?

佢cancel果陣係2月中
周圍都未開始大爆
但係人地就係覺得要取消不必要聚會

唔知性接觸會唔會中呢

做兄弟真係多得佢唔少

咁佢afford 到取消係冇問題，但就唔見得唔跟佢做法既人都係抵死

冇話過0感染風險，你點睇得出我咁講
依家係邊個感染風險大啲
除晒口罩食嘢口水橫飛就會細得過返工

冇錯返工都有風險，但政府唔撚柒封關，你又要生活生活，又冇得wfh，係無奈要焗住返，你咁樣都有得同去飲比

其實我比較想知你點睇去武漢回鄉探親果啲人
係咪都只係唔好彩但唔抵死

邊個大啲就各有各講
我都可以話返工每日重複，搭車又逼，食飯又逼，有可以工種重要成日見唔同人，風險唔低得過結婚架，而且冇話逼住要返，命仔緊要，拎綜援咪得囉

唔擺住有咩問題？冇事係你好彩，有事就多得你唔少啦，咁多人，潛伏期又長，分分鐘社區大爆發都似。

Club one

我唔會覺得任何人係抵死，只會睇佢哋都決定既時候有幾合理，你講嗰啲人盲信中國當然係唔合理，但香港係有清晰既資訊俾你睇到

返工都會造成社區爆發，有疫苗前拎綜援先，唔好返工

想問你去飲同你唔戴罩出街有咩分別
你又知出席係冇受感染

女家屋苑fb討論區有埋班兄弟唔帶罩圖

真心覺得開心

好兄弟！有福齊齊享 有女齊齊上

如果 最後 發現淨係得新郎染病
其他冇事咪仲 慘

好兄弟！

所以咪屌緊政府想照考dse同取消home office囉。公司on9係咪代表你可以on9？

你個人選擇都可以辭工的

新婚有得去駿洋邨渡蜜月

份禮唔錯

我冇話去飲冇風險喎
我只係話純粹以有冇風險去衡量應該與否，按邏輯就工都唔應該返

大佬點都係主人家堅持要擺有問題啦，或者佢係婚慶之後發燒呢

又攞返工同去飲比，你連係咪必須你都分唔撚到
咪話咗政府唔撚柒封關咪焗住返攞

擺酒有咩嘢必要先
唔返工唔駛食？
講埋曬啲歪理合理化呢啲自私行為
為咗人情要人搵命搏

武難同當

同佢講下次先啦

都話你唔返工可以拎綜援，難道又唔係因為想要更好既生活質素先返工?咁樣為自己又唔係自私?

如果係無症狀既話，又唔怪得個兄弟，鬼撚知自己有事既。如果佢自己知既話，都唔會出現啦。今時今日仲擺酒，仲怪得邊個？

新郎冇中新娘子中，代表咩

成班兄弟同新娘有事
新郎同姐妹無事

照擺得一個原因，係d人唔想蝕兩，三萬訂金

唔返工唔駛食
唔擺酒,條數自己攬上身,
去既人為咗食搵命搏先真

係到偷換概念，為自己就係自私係咩邏輯，戴口罩翻工唔影響到人，自咩私啊，你擺酒如果唔食嘢，要求每個賓客一直帶住口罩咁冇問題嘅，但有冇咁做？

老細黎架

戴口罩返工一樣有感染風險
唔係為自己係自私，而係按你哋對擺酒既邏輯
有感染風險又為自己就係自私

7咗就收皮啦，記住留係屋企唔好出去啦，餓死都唔好出去買嘢。

阿嫂有咗

兄弟無病

呢個係你哋對擺酒既邏輯，唔係我既邏輯喎

上面條友原來垃圾綜援撚
應佢都浪費時間
自私咪認咗佢
為份人情害人

中呀
有個親戚就係咁，仲想四月擺，D老野叫哂唔好同驚中招都唔肯停，男家親戚仲要外國翻

患者曾參與婚宴「做兄弟」，但當晚大部份時間不在會場，亦無敬酒。惟病人當日有參與其他婚慶行程，包括接新娘等

毒人：我做到呢度，淨低既交俾你地去傳染

佢應該好憎個新郎

濃厚接触

其實呢個時候堅持舉行婚宴好似衰啲喎

中

打左個good bye 車輪啫

做兄弟都唔使一齊敬酒

對新人係咪一結完婚就要去隔離中心

真兄弟

好多人咁既心態，2,3皮野大過天

新冠也要為你堅持 ~

攬炒之王⋯⋯⋯是你！

呢個時候仲唔肯取消婚宴。
就算做兄弟姊妹都應該全部人統一戴口罩，入場人士所有都要探熱，起碼減低少少風險。
但有啲係無病徵，一去到食飯個下一個有事就成枱岀事

真係最好就唔好去啦。。

好過搶新娘

依個諗法真係不得了，政府癲你同佢一齊癲，講緊唔應該聚餐，唔應該外岀先可以減低確診個案，你就話攞條命去返工搵錢係重點，當然有人無得選擇home office 所以要返公司，但每個人岀街都有風險，真係攞條命仔搵錢，加上確診左亦唔係用錢解決得到，大家一齊謹慎啲疫情就快啲過去。

政府垃圾其一，係咪自律都唔識？多人聚餐或岀街風險自然大，避免得到就應該避啦

患者曾參與婚宴「做兄弟」，但當晚大部份時間不在會場，亦無敬酒。
點解兄弟會咁?

Club One
警犬專用場地

今次係「武事」

不能回頭～

好翻仲可唔可以一齊出黎食飯？

唔知會唔會有姊妹奶野呢

係會所一號支那廳搞都知係咩人啦

爆肺兄弟

有朋只遠方來

如果只得新娘有事就好笑

你個邏輯可以套落武漢百家宴 新年堅持返大陸 堅持去歐洲玩果班人
邊忽有indicator話係疫情低潮

有褔同尋有禍願意分

年年有今日

賓客可以係病房聚多次，算係一種緣份

新郎釘左 咁咪可以

萬一全部人無事，得新娘受感染

入咗新娘房，所以不在會場

回禮禮物好特別

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

一頭蠻牛

文字討論？

仆得街了

屌, 接新娘個section 又係傳播良機
住嘅環境咁細, 而且又聚埋一大班人
冇口罩個個零距離接觸, 真係人人有份, 永不落空

利申: 幫我親戚影過一次, 好反智

下一世都係好兄弟

而家係咪即係有2個婚宴群組? 一個西港城 一個DB?

可以係隔離村擺多次婚宴

渡蜜月

打邊爐慶祝

真係有今生冇來世

紅白一齊攪，拎個折頭，有乜唔好

你做初一 我做十五
支持攬炒

唔撚去
咁都要反面，就唔係好朋友

有閪同屌

擺啦
肺腎j神經都出事，等下半世變廢人

生死之交

日日有新增，仲話合理
唔知以為佢係衛生署，今日又無新增個案

抵啦
話左高危重搞d咁既野